---
title: "Начат проект GIMPixel"
date: "2010-10-24"
---

Дэниел Кэмпбелл (Daniel Campbell) начал проект [GIMPixel](http://github.com/sporkbox/gimpixel), задача которого — заточить GIMP для любителей [пиксельной графики](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0) (pixel art).

В пакет GIMPixel входит набор кистей, одна цветовая схема, а также файлы templaterc и toolrc — файл с описанием предустановок новых документов и файл конфигурации видимых на панели инструментов соответственно.

Проекту немногим больше недели, так что если имеющегося вам кажется недостаточно, просто запаситесь терпением. Ну или помогите Дэниелу.

[Скачать архив с данными](http://github.com/sporkbox/gimpixel/zipball/master)
